[2018DSE GEOG] 地理人入黎啦

見今年無人開geog

報左geog嘅考生可以喺到集中討論
唔識嘅都可以問書交流下

留名
大家溫成點

見此回覆不正皮者:預祝拎U/1/2成功
負皮者:ABS

覺得mc好伏

即係你唔熟concept

Aim5以上嘅mc最好點都32above
後面dbq容錯可以多2-3分

Retake geog 上年溫左一個禮拜左右入去考 好後悔

可唔可以分享吓essay框架 唔該

最後咩成績

好難就咁講 essay唔同題問字眼要你寫到嘅框架都唔一樣

唉 嗰陣打算主攻另一個選修科(一直以來都長溫) 地理真係半放棄狀態 諗住集中火力啦 最後兩個都係4 個分唔上唔落 今年試下all in地理啦 升1分我已經好好好好好滿足 書入面啲概念都清得7788 但係我問題在於答題 成日俾題目誘導答左離題野 essay又係表現一般 想上拎個5啫 望ching賜正

我geog都唔係特別好
Mc做到明晒concept為止 我做dse by yr都係得32-34左右 成日錯好多大意野
DBQ就做晒dse先再做ce by topic dbq做得多就知點答
Essay頭半part溫左書起碼5分，比較易
後半part近年鐘意問評估，有效程度呢啲野
呢啲難啲準備 盡量起碼攞2-3分咁

訓先

LMLM
下年考
入嚟學野

elective只讀一科是咪好risky

你講緊Dynamic earth,weather and climate？
你自己都知答案仲問 過往E1 E2多數DBQ ESSAY各一題會容易d
今年兩題答同一課你要好熟先得

15 DSE路過
不過唔高分
祝大家考到好成績

有冇人有補JYeung/Titus
佢地教拆題果d係真係好有用？
諗緊最後個幾月好唔好都去補下

同埋有冇人肯教下點讀dynamic earth
真係讀極背極都唔明
我本身打算all inZDR
但驚如果ZDR出得好難就死硬

ZDR出哂名最難
次次考評報告performance 都poor
啲答案温唔到 而且中伏機會大
最好唔好all in , weather 打底啦 睇天氣圖易到 仲可以連埋global warming 温

利申 只温1 2 5 6 7 課+ weather and climate

宜家補真係太遲 唔好俾錢買安心

J.Yeung

有冇人tip今年大熱

ZDR 如果問環境果part 都幾難答
個人認為問工業同農業會容易d
利申 : ZDR 答essay DBQ 做weather

Dynamic earth好難讀
所以我都係自修ZDR , 呢part同必修human geog果幾part有啲似,算係用返果邊啲theory再講返珠三角情況。當然仲要溫埋pollution

Geog呢科我覺得買notes同操卷最有用
出題好公式化

利申2017 climate同ZDR lv5** 無補習

頂好淆

唔好睇少Paper 2 我mc 31
paper 2 essay 11 dbq14都拉到
每段唔洗太長 例子緊要

利申 2017 5** 答dynamic earth & ZDR

學校冇教weather and climate
dynamic earth我覺得係本身讀嘅嘢好難
ZDR係出得好難

Mc有3字頭都夠
不過essay11

個人反而覺得weather難
Dynamic earth唔錯 除左山泥傾瀉嗰part唔係幾熟之外其他都唔難

我覺得dbq+ essay 重要d essay有幾多寫幾多 寫得有structure d就得 有機會就圖都畫埋
但唔建議自修 自修完最後揀翻學校教既dynamic earth + weather
利申 5* 一直想唔考所以冇溫 mc未高分過30 但讀文科平時寫得多essay

建議溫textbook 定 jyeung intensive notes?

問得岀依句都知書廢la

工業點溫？iron and steel個part好多野記

Lm aim星

4年前 瞓住咁考個4返嚟

Why not both

留名 好淆

點樣寫得structure d？
TS+elab+eg+small conclusion咁？

係呀 仲有例如最普通每段firstly secondary 禁寫翻好 然後例如你地問你factor既你就每段一開頭TS 寫翻firstly, xxx is the factor for yyy secondly, zzz is also the factor for yyy
可能好普通但好多人冇做 有做marker都改得開心d
利申: 有幫手改dse mock 不過唔係話好專業

16年geog lm 本身對地理都幾有興趣
當年我係主溫nature果邊 因為死記就有高分 人文果邊要特別留意時事先答到 特別係ZDR
core 我係 1,2,6,7 e1e2

樓上堅俾左啲方向我 thx

先書後丁

我嗰年淨係溫JY notes + 操PP
最後5*

MC 33/40 路過

同你差不多

後面錯好多 ？

加油呀各位
我會寧願好快做哂mc 再多d時間做dbq essay
畢竟geog mc好難又陰濕 就算畀d 補習老師做都唔會啱哂
另外大家唔好放棄map reading呀 好緊要架

利申17dse mc30題 5**

巴打會唔會揀黎溫？要記熟晒啲notes真係無咩可能 但咁樣好似好冒險 同埋今年可以dbq同essay都揀同一課 主攻一課會唔會好啲

2016只溫1 2 3 5 6 e1e2
5**
Mc 4,7 完全唔識

都有 個陣棄左第四課
Geog的確係好難溫得哂 可以棄1 2課 但我唔建議core只溫3 4課 elective只溫一課咁 好危險
當然要有一兩課特別熟 例如d natural geography比較易執分

好多5**

你有冇補習？每次溫完補習啲notes好快唔記得 想拎5or above 依家應該點操

13dse 5** 如果而家去考應該得u 全部野唔記得

想拎5or above 依家應該點谷？

Concept清左未？ 清左操pp，錯左睇返錯乜，concept 清左錯，99% 睇錯題，或者解錯題。

錯嘅mc可以點

如果你係完全唔識而錯，証明你定係未夠熟悉。如果係唔小心既，就記住點解會錯，因為每一年既題都係好陰濕，要小心俾呢啲位陰到。我自己做完一次mc, 會係份卷度再做一次，然後最後double check。但記得小心唔好有先入為主個錯覺，有時你一睇題就知道，屌一定呢個答案，要睇得好清楚。往往就係先入為主㨂錯答案。
做完check完，仲有九個字，就開始擾敵

Lq 唔洗寫好多垃圾野，要精準，d term 一定唔好用錯，例子要精簡得來有重點，你寫完長篇大論 一半係廢up都無用。

邊幾課適合溫黎答dbq同essay?

九個字

因為我本身好鐘意地理，同埋已經太熟悉，係一開始check 卷，貼緊barcode 時已經知道要答邊幾題，同埋成個mind map 出左來，唔需要再慢慢度慢慢揀。一開波人地仲睇緊既時候我已經chur爆

有 補習notes其實好溫過書好多
一定要係咁做pastpaper reinforce你背過ge野
一星期寫一兩篇essay咁
真係無時間ge寫下essay outline DBQ只答pts都ok
最緊要識點應用翻d背左ge野 唔係溫幾多都無用

可唔可以留tg問mc 清清concept

我mc都鳩流流咋啵
Po喺到睇下呢到有冇巴打幫下你啦

Core邊課最簡單
做C6 pp做到想喊

搭單問埋elective
All in E2有冇問題?
E1太多野

多做 mc

點睇小妹16 Dse
36/40 mc
最後可以得4

可能dbq essay 失咗分

C6 喺將Al 課程放落Dse 度

有冇得分率嘅stat睇
已經放棄city+industry後半
再放C6係咪太冒險

17dse地理人揮揮手
各位加油

你後面錯晒掛

上年level5,今年拎埋嗰兩粒星

17l dse 33/40mc lv4

只求地理有3 btw淨係溫4本書+一本選修會唔會太冒險

2016 31/40 lv5

4都得啦

唔錯啦已經 geog 5or above真係爭幾分

搵啲出版社Question bank睇

溫兩個星期溫曬夠5有突

可以兩題都同一課咩

16 31/40 5*

係

16 32/40 5*

話說16年有人mc 40/40
是咪bug

16尻考lv4,retake 拎5*
11月retake, 12月尾考jyeung mock仲拎左2。最後jyeung 個intensive 真係幫左好多。咁短時間温，所以棄左機會和河流。之後温其餘7課仲有時間剩。如果要5**就要完全操熟mc la。

4個月由Lv2上5*

有幾年pp睇哂就得啦

//利申1991 CE GEOG 滿分 A1

做得到的，唔係bug

每年全港都未必有一個
佢總有幾題字眼1999

依家3月，expect 你應該差少少就要温曬，同埋地理好睇專業名詞，加油！

個個都好勤力溫書

有無人有考丁羊個mock

14年 5*
有時間溫哂當然好
但如果入唔到腦既
我建議精讀幾課 但當然其他都要有基本認識
課課半桶水 合格唔難 但難上高分

geog 如果真係有concept 唔清 倒不如死背pp model ans
連好寫速 見到有唔識既題目就將你記得有關既所有model ans 倒落去
同埋補習d筆記幾有用 當年都係同同學買notes
如果你剩係靠教科書真係死撚得

利申： al 老屎忽 買番份卷差2分A 屌

Dse轉左玩法啦 無得死背

2019 如果有免費入去睇下咩料先

2019geog新制

今年舊課程最後一屆

脫撚哂節

但係有無比較過同以前al 內容有無分別

個陣記得 industry 同climate 就撚難

其實你地都幾難慘

玩幾年又轉 個陣都話有十鳩幾年pp做下背下

AL係難啲 DSE dbq玩data based，唔可以死背書
Essay得頭半題背書，後半題考你功力

舊制mc40題佔22分
新制mc20題佔20分，同埋加多1題必答題
Essay好似變做10分一條

重點係 19年個課程大綱到宜家仲未出
淨係知有幾課學嘅內容唔同左

同埋我見al Geog有啲野係宜家GRM yr1教緊
相比dse緊係難啲

個陣係有d 課程on99 ce 同al 唔接軌

不過勝在有得背同鳩寫

宜家聽你咁講無得再唔清concept 倒d point 落去

2019 入去裸考下睇下咩料都好

Support

收到卷未

Yes

有冇俾個grade嚇親

你咩grade

岸已上
純粹八下

12月考同4個月後考個grade係唔同嘅，唔洗咁緊張

得lv5 卷二炒左

level 5好好嫁啦
唔撚驚
但係paper 2係拎嚟追分
盡量搞搞佢啦

15年我都係咁 36/40 MC 出4
睇番因爲DBQ出咗事
之後16年retake 36/40追到5**番嚟

原來已經轉咗制
仲諗住19年考多次睇吓會唔會升grade

17 lv5

想要*/**
好大壓迫感

嗰陣未溫熟書 記錯野搞到炒左paper2

都可以照考嘅 課程唔同左啲
我淨係知e2 cut左沙塵暴，1/4講熱島效應

最後一屆AL好想試下考DSE睇下而家d題目係點
還記得city好易

City係易 不過essay年年mean都最低

Paper2 主攻一課好唔好？

其實geog對比econ張五常算係易明
有曬前因後果一步步logic flow咁落去背 容易啲記
同埋最緊要係記points and key words

其實正路係咪唔會出返17出過嘅野？ 例如17出左Sahel嘅nomadic herding嘅話今年係咪大機會唔出Sahel？

係 機會唔大但的確可以番炒
以前好似試過

溫得熟咪好

你會唔會all in南加州算

其實有無人係自然地理先弱
d人話自然地理易 咩城市好難 板塊岩石易
我就相反 工業城市讀得最好

南加州溫到幾熟 不過都會溫埋薩赫勒基本嘅野
唔溫嘅話如果essay叫你比較就

自然地理其實易高分，逐步逐步推返出黎

上年river mean好似12定13.幾 唔知有無記錯

Sahel去到後面你冇溫？你每一課係揀上年冇出個啲黎溫定點？

無溫荒漠化

大家會唔會tip邊課出dbq邊課出essay

Tip黎有咩意思

咪搞
陣間嗰課嗰條出得難就企撚咗喺度

真係溫得熟點會成條企左喺到
利申 考mock溫唔熟奶野

暫時E1 dbq做過問到最難：問Metamorphic rock，rock cycle+畫註釋圖+discuss火山作用對塑造香港景觀嘅重要性......
好似大概問呢啲

14 DSE路過
讀緊urban studies, human geog有唔明可以問，睇下幫唔幫到你地
雖然當年最熟係 natural geog

咁少人討論
我以前CE AL都係靠上高登地理Post

我見今年到三月都無人開po

留名 次次校內考試都得4 已經好努力溫 但答極都唔中point 好灰 （主要係比dbq拖低) 有無方法補救

有冇再睇Marking Scheme
二來校內試其實又唔洗好在意

有呀 但發覺錯個啲答案根本書都搵唔到/無教過 不過j yeung個mock都係4

有冇人覺得E1難E2好撚多 又多野記

有冇人靜係溫E2？

邊到可以搵到PP做

E1 easy as fuck
E2題目係易啲

你兩課點分配？

揀E4 是否智障

你應該唔係唔中（唔中應該無4）
係延伸唔夠，或者闡釋唔夠詳盡。
例如：a鋼鐵廠鄰近鐵礦煤礦，有利該鋼鐵廠發展（缺乏上文下理既連接）
應該：a鋼鐵廠鄰近鐵礦煤礦，而早期鋼鐵業為原料導向，靠近礦區可降低運輸成本，所以有利發展。

dbq 好重要，我自己睇得好重，寧願犧牲後面論述題既時間，都要係dbq拎95%以上。因為essay難拎分，時間投入同分數未必成正比，同埋比盡拎得12分（當然寫到識飛都係10-11）

咩係e4，城市？

主攻c1 3 5 6 7
考完科數有10幾日衝paper2
希望
希望有星
P.s j yeung mock lv5 paper2得19分

All in e1 因為自己鐘意石頭先讀geog
E1基本上溫晒 E2暫時只係知基本concept
我會放時間繼續背熟啲CORE1-7課
之後先繼續背E2

利申aim5**

珠江三角洲

好似係珠江三角州

醒目，唔揀2同4兩個最大機會睇地圖既單元，
同埋突變性好大，尤其城市，概念唔算難，應用落答題就好麻煩+好難，詳情：2013卷一城市，用啟德做題目

點都好過運輸既

14 DSE 路過 5*
當時用左十四日温，加上自己都鐘意，平日都有温開，非打手，自己覺得補titus好有用，温佢啲notes夠晒

Jy mock lv5 paper2炒左

有溫開已經夠啦

Btw佢個mock3000幾人考
得40個5**都無

佢mc 有啲答案好虧

點為止虧

*點為之虧

2016dse
5*

個人認為唔好太信丁羊個mock
其實佢個mock係Tum你讀佢個course
我前幾年做佢個mock d mc ,出撚到一舊舊
又話咩d mc concept佢上堂有講過
分明叫你要讀佢個course 啦
on99

今年mc全部係抽pastpaper得20幾%人啱嗰啲題目改一改
佢又無講過堂上講過

真係咁少人讀geog

大家進度如何？點成點？

Geog唔keep住溫真係好快會唔記得晒 點算

我每3日全部重新記一次
3月搞掂主科先啦

你唔會日日溫？姐係每三日背一次咁多課？

本身最基本嘅野已經唔洗再溫都寫到出黎

同埋keep住隔日溫 考晒主科仲有兩個星期俾你衝

我依家差E1同埋C7就叫課課溫過一次 但好似好快唔記得 應該點會好啲？

巴打們點操Mc 操paper 啱得20幾題

E1我補jy操卷班都有25/30 背熟晒但未熟晒要點寫point
我係概念化咁記野 逐步逐步環環相扣

Mc啱得廿幾題就真係概念不清
溫熟啲書再做啦

我想問操到邊課？想插班 仲有冇位

8堂完左啦

佢宜家得返map reading可以報，reg仲有兩堂就完

我仲有3堂 river最撚悶 巴打邊區？

佢個操卷班唔夠800條友 上年呢個course1/4人lv5 or above

荃灣

係咪冇Vip報

Retaker？

地圖閲讀係最致命的㢢病 巴打求解

無啦 全部佢自己親手改卷所以唔加開

Map reading我都未溫
不過年年問法一樣 做pp學返就得

加tg學術交流？

@Chinghoball001
好少on tg

其實Annotated diagram 點做

照畫出黎，喺隔離mark返每樣嘢

With the aid of the diagram
A series of annotated diagram
聽人講答嘅方法係唔同
可唔可以講吓兩個點答
用錯方法答又會比人扣

老虎嗰個地圖急救班o唔ok

Mc titus最好

其實map reading 有時有好多走棧位

How

其實有時好多一睇就知唔係答案
Map reading主要考幾類姐都係
1. 計slope
背左slope formula 就ok
就算計唔到exact Ans ，搵番個差唔多d ans 通常都岩
2. Symbol 類
背曬d syblmbol 就ok
但如果有類似symbol ， 例如醫院同診所
咁我就會背好似 黑底係醫院，因為醫院係黑心 （9up)
3. distance 類
注意番from邊 開始度起就ok

我個人一開考嗰陣就會即刻highlight曬 map reading上的數目字， 因為有時候啲數目字會畀map上面啲黑影遮住咗， 所以我覺得highlight曬啲數目字可以更加清晰咁樣搵番自己需要個格

我都係記醫院係黑心
But thanks for sharing

大家點睇C1
版塊位置駛唔駛背?

一定要
無論DBQ 同Essay同Mc都有用
DBQ有機考location
Essay既話可以寫詳細d同當example

必問

大家覺得今年paper2 Rock會出咩？出返landslides同badlands個啲機會大唔大

個人覺得external process易過internal

E1 landform feature係咪通常tor/gully/badland 會唔會出到好偏

如果你答DBQ呢啲通常靜係問你點樣形成同埋有咩因素有利形成 好易答

E1今年應該問返外部作用 上年1分都無考

其實如果淨係揀1課elective黎讀 dbq+essay一定問晒全課 無得避 所以tip黎無q用

上年咪外部

咁應該我記錯

內部可以點出 巴打你點溫

最緊要記例子

DBQ都要？

Essay
你溫選修唔應該分開dbq同essay去溫

咁dbq大概會點問？因為我覺得分開兩課溫會有保障啲

自己睇pastpaper啦

連登真係無人讀geog

過來人留個名
利申 當年5*

大家溫成點

溫core先啦 半個月無溫過geog

收皮啦死教畜

見到core就頭痕

我講緊主科

你依家開始谷主科？中英文已定

Aim lv4-5 如果All in E2 棄E1 係咪極不智

Is ok

有冇人補Titus?
Notes眼鏡位要背晒?
望到課C5唔太對路

做卷時間分配同埋審題都幾緊要。當年考會一開頭就即刻做左map reading先，因為最後先做可能就會唔夠時間。

同埋試下係題目格離起左個草稿，望到題目會出咩point,諗諗先做，可以避免唔記得自己要寫咩/睇錯題目

E1既話，岩石循環好緊要，可以係呢課溫書既出發點。要清楚返個三大類岩石既形成過程，特徵，要認得唔同石仔既圖

唔同岩石既特徵對地貌既形成都有影響，例如差別風化出現會有單斜山。花崗岩抗蝕力低會成成圓丘、矮山、深厚既風化割面等等。一定要溫到好熟，因為後面部分/essay好需要你有清晰既概念。記住香港有大約35%係花崗岩！

知道香港既地質資源之後，就會去到我地點樣利用資源。

填海物料（填料、影響，2013dse)、石礦場（已經暫停晒運作）

跟住就落去.

要識得分咩係內部作用（火山、摺曲及斷層作用）同埋外在作用（侵蝕、搬運、沉積、風化等。呢兩種因素係塑造地貌都有佢既重要性。
地貌有高山、低山、河谷型狀（河）、沖溝、劣地、突岩、蜂窩狀岩石、六角狀岩石群、岩基、岩脈、小型摺曲、斷層等等：

風化有分物理同化學，要知有邊幾種，點解香港天氣同地質會有利佢地出現？

溫晒內部同外在作用之後就可以溫塊體移動（岩崩、山泥傾瀉等）。當應力大過抗剪強度就會出現山泥傾瀉。所以答個陣要指出應力同抗剪強度既關係。

當中有分自然（地勢、地質、氣候等）同人文因素（人工斜坡，排水道）。再溫埋有咩解決方法

暫時諗到咁多。呢課入面比較多野，溫既時候好煩，但自然地理會容易d拎分。

大家比心機考好主科先

加油

2017DSE 考生路過
想同各位講聲加油！！！

4底 點5

想保3要大約幾溫幾多

溫熟elective

氣象歡迎問我

geog cut off係點?
小卒好唔齊

dse00

你地覺得trf定famine難啲?
諗住揀其中一個hea讀

both easy

但係呢兩課啲唔似c1 river咁,係dbq咁容易執晒啲分

famine本身讀嘅嘢唔難，但我覺得喺要答中point難

我最熟famine
dbq essay always full

有冇人知2013 DBQ qu4 photograph 4b 4c喺咩

Dse00 2017 cutoff 淨係得5* 同 5**
有無人知5要幾多%

75%

有一個禮拜衝
希望有星

有冇人paper2勁差 paper1穩陣
見人paper2 18分都星到

好難做到

我paper2好差 啱啱過一半分
諗住靠paper1谷上去
定係用3至4日溫paper2?

一定溫paper2

Thx

穩*/**，paper2最少25/30

我記錯
原來個frIend paper2 18分
Mc 35 dbq34 essay 9分
拉埋差三分5*

得3底 要點樣上4

揀3課core熟讀+1課elective
geog攞4無難度

Mc同dbq分別要幾多分先有4？

無話幾多分 overall 65%就有4

35/40 13/18 15/18 7/12
14/18 9/12

利申 5**

77分有5**？
巴打邊年考

14

宜家77 5*都無

點樣可以5上5* 好遠咁

揀c2,3,7算唔算伏或者不智
好似個個都話另外幾課易啲但我覺得好難特別係c1

爭4分 溫熟啲概念
我宜家都係aim 5*算

c1 c2 c3 c7易

睇marking，認真睇下自己錯咩，同埋要溫得仔細好多

咁electives呢 驚讀唔曬 好冇主攻一課
學校係讀e1e2

e1多野記，e2題目較簡單

讀e1 e4 勁憎e4 可唔可以主攻一課

aim4 is ok

aim5 or above除非你一課熟到問咩都有信心答到

我都覺得e1好多嘢記
順便想問下你哋點分配時間
成日做到essay就唔夠時間

mc25-30分鐘
dbq30分鐘1題
1個鐘寫essay

mc25分鐘
我學校老師係咁同我哋講mc要好小心做 要用一個鐘頭做
仲逼我哋一分鐘做一題
然後essay淨係畀半個鐘我哋

推一推 聽日先開始溫

我個frd做mc22分鐘
38/40
其實都係熟概念就做得快

冇人讀地理咩

Btw大家有冇咁多年嘅中文版past paper

同求

Lm

仲有6日考
聽日開始溫

加油啊大家！上年都考完地理

我星期一先開始溫 溫

背marking dbq夠唔夠做 essay長期浮游係345分左近 諗住煲大個dbq就算

On9

背marking你dbq炒撚硬
essay有溫書無可能低過7分，頭6分背書基本知識，尾6分先係考你識唔識運用知識

無人讀geog

大家會唔會tip 今年出咩

mc dbq essay

請問有冇人有 2017 mc 答案 ? 搵極都搵唔到

你地會唔會背mc答案？例如有啲options背定先 到時出返類似就一睇就圈到ans

香港日溫差大唔大？？

細

記得e1唔好答香港日溫差大
教科書寫錯

今年 d 名屍 tip 咩 section

geog有咩好tip
呢科會tip題嘅補習佬一定唔好得去邊

Mc 每一課係咩平均咁分佈？
好似唔夠時間溫industry同 sustainable

自己做pp咪知 年年每課差不多

其實經過禁多次考試，溫左禁多次之後，e家再溫已經覺得麻木哂。教科書認真濕9，好多考既野入面都係輕輕帶過，甚至無講 想問有咩一定要背？
我都係專攻e1，e2 好耐無掂過。希望佢今年唔會突然岀到勁難

禁你老母
溫教科書最多得4

but你溫左咁多次應該溫好晒
如果宜家先黎溫仲問有咩一定要記真係無人幫到你

今年有冇啲大熱

驚自己漏

操DBQ 嗰時答咗啲marking suggested ans冇但係合理既答案得唔得？
因為我發覺啲marking好多時都唔齊pts

定係我唔識操

未必得，因為可能只係你自己覺得合理
最好緊係寫到marking 比既答案啦
呢樣其實唔難既，當你操得多你會自然會睇條題目就知佢想你答咩
例如：板塊個課，答案會係板塊邊界邊3種，其構造災害，其影響，等等。
加油！地理都係背marking 架炸！操多d就會慢慢記得佢答案係出咩方向
加油

利申：2017geog 5*

今年我貼天氣會出颱風天鴿

有咩用?

另外想問下dbq marking點睇
一個point 1分?
定係1point+elab=2分?

我都想知
啊sir話就算中point都未必有分

push
另外想問埋合理答案但係marking冇寫
會唔會有分?

無

你覺得合理啫

點解喺C

02 Q57係C
呢題modify過係D

唔係D咩？

唔係有涉及板塊移動就有地震咩？

有板塊移動=/=有地震

因為建設性版塊邊界少d因為火山爆發而形成曉強烈地震？因為有水壓？

你講緊乜

should be A

Divergent plate boundary is not in favour of earthquakes.

Major earthquake zone =/= earthquake intensity/magnitude

A應該準確啲
世界上90%嘅地震發生喺破壞性板塊邊界，主要集中喺環太平洋帶
環太平洋帶東部邊緣係褶曲山脈

有錯請指證

好耐無掂過geog 我錯都唔定

唔知有無人有2012-2016嘅past paper ? 上網搵唔到

12-15
16-17

其實喺D
本身2002年57題喺有4嗰options問你邊幾嗰喺major earthquake zones：
1.young fold mountain
2. Old fold mountain
3.constructive plate boundaries
4. Destructive plate boundaries
而答案喺1,3,4
所以呢條modified 應該喺D

大家記住要谷埋卷2
當年(2014 dse)卷1高分 但卷2拉低哂
結果得lv4

但係constructive都係major咩
如果02呢題黎講 相對major當然1,3,4
求指教

好多人死paper2

同埋喺plate boundaries就有plate movements,就會絕大多數有地震，只喺destructive plate boundaries同conservative plate boundaries嘅地震強度大啲，divergent細啲

有錯請指正

另外 牛津同雅集textbook係廢嘅
直接past paper好過死背佢d課文

係 唔係錯就係唔齊

佢地d textbook改左版都無用
d內容一樣都係咁伏
(mock同qb都係咁

上一版好似13年

記得唔知邊本寫住香港日溫差大 痴撚線

Major earthquake zones 係講緊主要係邊度會發生地震 而constructive zones都會有好多地震 只係相對上magnitude intensity 低啲 eg East African rift

好似係

仲有mid-Atlantic ridge都好多地震發生，所以constructive 都喺major

天氣 輻射收支同氣候帶大唔大機會考

19年得返20條

希望今年啲mc唔好咁怪/刁鑽

年年總有幾題

連登冇人讀地理？

其他科推得好快

我

考19

出年考？

咁多位比心機，仲有幾日就考，盡力溫埋佢 我果時都係用左1個week 狂溫丁羊d notes 最後5*咗(學校predict level2, 丁羊mock level 3) 所以仲有幾日足夠你升2個grade, 加油

已經溫唔切了 淨係溫佢打星星果啲夠唔夠攞4

丁羊mock lv5
兩個月無溫geog驚宜家連Lv5都無

唔好睇佢mock , 丁羊上年predict 3
我最後5*
最後幾日爆盡佢
利申：冇補佢，只係去predict 下

超級無敵多野記

諗住今晚早啲瞓
聽日記埋剩低未記嘅野
後日就考

宜家俾隻5我都還神

巴打做唔做丁羊份final mock

聽日做 當熱身

推到有人入黎討論

今年係咪可以一課elective答晒DBQ同essay?

考埋地理我就解放喇

2015 天氣essay 點答
好驚佢再出行星風系

冇人答

係無人讀geog

e1同e4主攻邊課好 同埋essay可以點樣高啲分 次次都係得6~7分

Insolation Distribution
Pressure Belts
Coriolis Force
Pressure Gradient
Formation x3 types

唔揀e3就得
溫熟書

聽日考都無人入黎

個個溫書

E2好難
已放棄

all in E1
願丁羊降臨在我身上

我學校教E2同E4
今舖仆街啦

e4少嘢記啲 加油

差註釋圖未溫 溫埋就收工

E1用英文讀多野背到仆街
All in E2算 🤞🏻🤞🏻

溫完 大家加油

咩都味溫 選修內容溫先？定core先

如果你係認真問嘅話
我都認真答你仲有一年時間溫

求合格core都要熟三科啦 樓上未溫過好難救

因為咁多課都掌握得普普通通 唔係特別精
本身諗住打天才波 不過都係想睇多幾眼本書
安心啲咁

aim幾多

我溫晒書可以答下你

學校話有4 但係hea咗成個月 有3就好

溫下C1 C2 C3 C6 E1

C4溫下近郊化

Thanks

你讀E1？得返一日就溫熟石頭同風化侵蝕

dbq點樣靠個分估計要寫幾多野?

每個point elab1-2句
最後4-5分題你當essay一段分量嘅一半

1-2分題就唔洗elab都得

好

以前一路當係essay咁寫 1個point 1段
跟住4分題都搞到好長
咁分段呢?
幾個point擺落同一段ok?

你鐘意分段/放同一段都得
分段純粹清楚啲

因為dbq見中point就✔
當然就咁寫point唔會俾分你
只要你有解釋1-2句就得

如果要4 兩份加埋要幾%？
三年冇讀過geog 對所有野幾乎0知識
依加係咪all in左elective先？

65%
如果溫一日就有4咁就唔洗溫成年啦

有冇人同我一樣All in e4

最近幾個禮拜有溫過
叫有少少底
想all in 1個elective 2個 compulsory

祝你好運

e4 ok la

all in 2課我諗你dbq滿分先有4

次次學校小測e1c6都未合格過，考試從來冇揀過e1c6

唔係5成幾咩

攞3就5成幾

我們歡迎你

Aim 2
Core係咪要溫熟1，2，3？
而家淨係溫咗6，7
Elective係咪e1,e4要熟晒？

aim2就溫C1,2,4,6,e1石頭同風化

同埋mc點先可以高分啲 成日都係得15,6分 做埋地圖先有20

… 熟概念
lv2 mc點都20題啦

我自己20分鐘內做完 啱35題左右

mc熟概念基本上一望就揀到答案 想高分真係要清概念

煲晒本最後一分鐘唔知有無用

無用

成日佢出嗰啲只有(1),(2),(3)嗰啲就成日錯

嗰啲雞精書係簡化到無得再簡化
你就咁望完都未必真係明到概念

我操mc係要肯定到所有choice係啱定錯

岩呀
過多幾年可能有最後一秒雞精書

大家好
地理朋友加油

冇“出名難”的TOPIC，因為過往表現唔代表將來走勢，反而難的TOPIC易高分

(利申CE AL GEOG A )

想問下bluffs ge formation process
睇極都睇唔明

但溫教科書而家又好似溫唔晒咁

巴打你概念清晰 我比唔上你

教科書溫晒最多得4

平時唔明就即刻問

讀咗3年呢科都冇合格過已經好氣餒 對呢科冇乜希望

等其他巴打教你
中文讀geog

f.4 f.5 lv2
f.6 pre坐5

學校pre 2 aim都係aim 2，好驚到時1咗

唔會1嘅

level2最少要幾多分

42%

45%穩

咁睇得起我

因為真係好難1

多謝你先巴打 去溫書先喇你都加油

溫完hea緊 我抖足精神好過

Mc有無d乜中伏位 可唔可以講吓？

睇清題目字眼關係
圖片所示&圖片中可能出現係唔一樣

push
另外想問essay
evaluate the effectiveness of measures
可唔可以用other measures做1個point?

寫左有分 其實係要寫

同埋想問點解core c2咁重要？

mc問4-7題
dbq出得最淺

好 唔該哂巴打

真係無人讀geog

唔係c1最淺咩
btw仲未背tectonic map

我淨係記名，全部無記邊兩塊聚合/背離

c2淺過c1

C2dbq上年mean好似14分

我覺得要記一記
做例子

有無2017 mc?

份答案？

essay要寫，佔左1-2分

以前考 mc錯3題 essay core同elective都滿分
但dbq得4分定個位數 最後4咗

仲有課c7+map skills

加油 打機先

其實d人係essay平均拎幾多分?

4分左右

17DSE留名睇今年題目

2015問asiaworld expo有咩locational advantage
Map上面冇mtr sign
但現實有 咁mtr station nearby應該係啱定唔啱
答案係啱 唔係要跟map答？

跟map 知唔知乜野係data based queation

*question

跟map咁 mtr nearby唔係應該錯？ map上面冇
Btw 講緊map reading mc 唔係 dbq

地圖有

你見唔見到0368高速公路隔離有條黑色線寫住機場快綫
一路延伸到0270有個長方形寫住機場，呢個咪機場站，再行前咪係博覽館

點解sahel年溫差會細？

mc?影題目上黎

I see
正常唔係應該有mtr標誌？

無人話一定有 長方形已經係地鐵車站

28.A->Southern California use dry farming to tackle climatic constraints
30.A->Southern California do not use dry farming to deal with farming constraints
點解咁既? 有無人可以解答下

28.(3)錯係因為佢係問緊氣候限制，(3)係減少土壞侵蝕
30.因為南加州用精確農業，窮撚先用dry farming

同埋30係問成個南加州，基本上無乜農民窮到要用dry farming

TRF既nutrient cycle 同energy flow一直都搞唔掂 果斷放棄成課

年年考養分循環

同埋呢兩樣係TRF最簡單

特別係能量流

啱啱google 咗 Southern California 好似係2014之後先有dry farming 所以2013 冇

（唔sure)

南加州得最低層窮撚農户先用dry farming
因為南加州農民普遍有錢玩精確農業

但係條題目有講係窮定有錢佬咩

題目問成個南加州
南加州本身就係有錢+以精確農業為主

但個bug 位係兩條都係問southern California 但2013嗰條話有dry farming 2017 嗰條話冇

調番轉sor

今年paper2 essay e1大唔大機會考landslide ?

我嘅睇法就係Q28問緊"南加州農民"，南加州所有農民，同埋問氣候限制（3）一定錯
Q30就問緊整個南加州，南加州以現代農業科技為主
咁解釋應該清楚啲

有機會

火山會唔會出現係 transform plate boundary 上

No

但都解釋唔到點解(2)啱

無，地震就有

Q30嘅(2)?

肥料=農業化學品=現代農業科技

仲未考完 年年都係咁

？

Q28 (2)
我唸緊好難differentiate 「南加州」同 「南加州農民」因為始終農民都係南加州一部份

可能佢出題唔夠好啦 我用呢個思維做
反正見到(3)錯就有ans

學術討論

same 不過年年總有2-3題呢啲題目

齊齊奪寶奇星

想問下 卷一時間點分配

E1有咩重點要溫...
果斷放棄E2...兩條答都答dynamic earth算...

mc30mins dbq30mins X2 essay45mins
最基本

石頭，風化，山泥傾瀉
順住溫呢三個topic

大約30-40mins MC
DBQ每題半個鐘
剩低既就essay

如果aim4-5既擺少少時間去DBQ 真係諗清楚先好答，例如有冇扣data 有冇答哂geog terms果啲

aim星既就擺多少少時間落essay 因為essay用黎分高下

上面講左基本嘅時間分配
想知aim high嘅人係咪同我差不多
我mc20分鐘 dbq15-20分鐘一題 剩低個幾鐘狗衝essay

有啲咁嘅事 ？
利申補丁羊

20分鐘做mc

係咪基本上mc dbq essay每part有八成就係5**

最快16分鐘做完 啱到35題以上

dbq要17-18

犀利犀利...
我做map reading都做勁耐

我最快嗰次map reading做左6分鐘
後面嗰啲mc做左10分鐘

我無乜印象聽佢有講過…
是但啦順住做秒晒佢就啱架啦

有5*

15考生路過 係跟呢個方法
幾好 每次都有得唞一唞然後狂寫
呢個方法最緊要唔好因爲咁樣跳住做而填錯

利申：5** 仲俾埋份卷佢

唔該曬 你地
聽日又要坐到patpat痛

時間好快過

集氣 攞硬5**落場ko份卷

可以兩題答同一個elective㗎咩

今日仲問呢個問題？

真心問 唔係講到明唔得㗎咩...

今年改左 講左成年

Wtf

想穩*以上先會溫熟兩課

各位加油
AL geog 人留名打氣

thx

屌 嗰陣想穩** 讀咗3個

佩服

Transport 溫咩好

各位早啲瞓
最佳狀態備試

冇溫 core ch3,4 希望冇事

巴打睇黎數學有d濕滯
總分乘0.8
最後梗係80分

清楚啲啫
不過我數學真係廢

拋磚引玉 清concept 可做 求秒

Which of the following process(es) may lead to the formation of volcano(es)?
(1) Subduction
(2) Folding
(3) Rifting
A. (1) only
B. (1) and (3) only
C. (2) and (3) only
D. (1), (2) and (3)

Which of the following gas(es) can contribute to global warming?
(1) Ozone
(2) Nitrous Oxide
(3) Water Vapour
A. (1) and (2) only
B. (1) and (3) only
C. (2) and (3) only
D. (1), (2) and (3)

1D 2C

D D

btw rifting=faulting?

點解大家覺得folding會有volcano

Andes

正常嘅folding 係唔會有volcano?
邊度有magma rising

可惜我唔係考dse 嗰個
大家加油

褶曲山上有火山

導致褶曲嘅擠壓力同構造活動同樣可以形成火山

fold mountains 係subduction zone 既 byproduct 冇錯有火山
folding =/= fold mountains?
起碼我唔覺得係指呢樣嘢

各位加油啊
最後一科頂埋佢

褶曲嘅擠壓力連帶相關構造活動係可以形成火山

folding自己唔會有 但如果加埋subduction (Andes) 或者faulting
有火山又有咩問題

簡單啲講姐係

YES fold mountain 係volcanic feature
NO 佢題目講嘅係folding 唔係fold mountain
所以folding 唔係cause

akala巴打點睇
褶曲山上有火山只係講緊地貌
但褶曲嘅擠壓力連帶相關構造活動係可以形成火山
題目問may lead to

sor識睇英文唔識用英文答

連帶相關構造活動
諗得太複雜了
geog d mc唔係咁的

例如subduction zone 既folding 引致fold mountains 有火山活動
咁個cause 係 subduction 唔係folding 囉

但係如果cvc fold mountain (純folding) 就唔會有火山活動

唔知你明唔明我意思
我無考過dse 所以純粹當討論算

我開始明你講咩
但係dse真係會諗到咁入?
利申試過因為諗多左失分

所以我話咗「我無考過dse 所以純粹當討論算」
費事最後一晚搞亂各位巴打 sorry

加油

唔緊要 討論下姐
如果真係咁出都死一大半

度地圖某樣野嘅area大家點度?
成日都計唔準

all in weather and climate
除咗sandstorm同埋energy budget全部溫曬
出上面兩個就闔家富貴

行星風系會唔會係今年大熱 好驚呢個

其實唔難

我都唔識
會點出?

係咪講下subpolar low equatorial high就得?

15 essay 個條

通宵溫算

兩晚冇瞓到

後日M2 得我咁傻仔Geog M2放埋一齊讀

加油 我都仲有econ

不如吹下水 個個訓晒覺

老虎弟子sure win

btw巴打你讀e幾
e1好多嘢背 諗住all in e2 希望唔好出得咁難

我都係動態地球+天氣與氣候 不過我冇學過動態地球個課 因為我覺得好x難 主攻天氣

Yy lam add oil

我都覺e1啲石頭好難記 溫咗啲放棄咗
如果e2出得難我就真係下年見

我覺得e2抽象啲
E1好多野同c1重疊

E2嚟嚟去去咪又係果啲

我覺得E1反而抽象啲

各位加油

Hi bro you are not alone

plantary wind system會點出
好撚驚

E2 easy 應該抄咗

冇野寫

p1還可以 p2真係9up

希望仲有隻5

考完都無人討論 ？

連登得3個人讀geog

molamola

天氣與氣候 DBQ
X Y配對係點？
邊日係30

屌你老母 又考薩赫勒

29 30?

X Y
29 30

我都係咁寫

有無卷？

寫左X係30

一開始好懷疑 個hong kong又冇指明邊度
點知佢係咪疊住左

+1

定係真係疊住 其實係28 29

大家識唔識 part c點答

E1 essay 第二part 點寫

其實第一part都好懷疑

懷疑自己

最後?
我講wind direction 掉轉左
同埋wind speed大左 所以disturb
跟住rainfall就都係大雨 所以冇disturb

9up

以為下年改制會放水

P低壓中心吸住澳洲高氣壓空氣 去唔到原本亞洲東部
利申簡單版+9up

屌鳩HKEAA又出Sahel 連出三年真係屌佢老母

我第一眼望o撚左 完全9up

16唔係sahel

C7個essay 勁好吹喎

同意

molamola🤦🏻‍♂️

用中文吹咗三頁

我個答案?
C1最後個題都係差唔多樣

屌佢老母三年coast

E2 (d) 點答

唉雖然無乜點溫E4 但都好後悔無揀E4 essay

份卷完全係特登玩野

係見到條題目o左

唔係點姐
個syllabus 就係咁大 咪轉題型囉

我打開份卷呆左

有冇人post mc 答案

屌paper1 做撚漏咗條DBQ 無咗18分
跳得樓

邊有咁快 得老虎會post mc ans
不過係幾日後收到marking之後

我都呆咗主力溫c1 3 5 7 跟著essay 出咗c3 5 7

假腦

廢事俾人笑啦班補習佬

膠

捉鳩我地心理 以為我地唔會溫出過個啲

我主力C1-6
屌你應該揀C1唔揀C4
C5 essay溫左咁耐南加州又玩翻炒

真係呀
點算 好想喊

C7 essay最好答

see u next year

有無題目？

希望有4啦

考完未

卷一mc有答案未

屌又抽

其實今年mc係咪易左？

17年地理撚想問下轉咗制？

19轉？

Mc 有14條D

今年份野難唔難？上年我做幾簡單

相若 依舊tricky

我啱啱好做到10 10 10 10 但都係覺得有啲錯

考完啦 有2我都偷笑

Mc好似ABCD平均

你可能啱晒

我知 但冇時間改

mc ans未出？

等多幾日啦

geog無補習佬即日出mc可以全中

mc唔會有ans出
放份卷上黎討論下好過

LM
我得中文卷

話說geo mc係咪冇人試過全對？ 得16年一個人？

唔計頭八題
9 B A B C A
14 A A D B C
19 C B B C B
24 A D A B A
29 C A B C D
34 A D D D C
39 C C
我嘅答案

我以前係高登有出過ans
好似係15
但岩幾多就唔知
有無15 mc ans 等我搵返黎對下

隔年有一個

E1 條essay完全9up

放左份卷先

三條斷層導向要寫6分

想睇題目 睇下宜家d卷變成點

我寫寫下訓左 未試過半條essay寫得半頁

有冇人做c1 dbq?
Part c 9 up

係 完全唔識part c

奉勸19DSE考生 一定唔可以Tip住題咁溫 同埋electives記得讀定2個

覺唔覺map好多AB
係咪我錯左

中文卷都放啦好嘛

rip
嘔左兩頁半

今年啲part c好似難左

我成條寫左兩頁

C2翻炒海岸 C4翻炒洪水橋 C5翻炒薩赫勒

屌你連張地圖都係上年嗰幅 只不過係拉左落去

講到咁難咁
想睇

我都好多AB

純粹鬥例子，斷層真係唔多野寫

想睇邊part？

難又唔係難 伏伏地又翻炒啫

All

唔想貼
畫到花晒 字又醜
等其他巴絲po

屌寫咗28 29

翻炒點都有啦 dse都7份 計埋pp 8份

17年5**留名 想睇下題目變成點+1

佢算唔算tip中晒
話可能出嘅完美避開
話來年再考嘅機會真係唔大就中晒，C2 C3 C4 C5
IG:唔好話我TIP題

屌上年份paper2咁撚易

無視我啲字啦

其實佢真係冇tip
所有要講既佢都有講 notes都好足
但教學重點放係未出過既野
同埋只係super intensive先係咁
即係3個月教哂3年既野既course
所以唔怪得佢既

我補all round
見佢話海岸，IT工業同薩赫勒都無乜機會再出
所以我無溫得好齊
其他notes基本上都溫齊

有 對我呢啲真係三年冇讀過書既好有用
今次攞到3都係多得佢
個course定位本身就係比啲我呢啲垃圾報

E2 dbq同essay有無人解下？

我報埋PLAN T
操卷DBQ+ESSAY每次都有24分以上

咪又係炒炒地

paper2正常到無得再正常啦

E1 essay難寫得好

有無勁人做完mc放上黎

E2 essay 第一part 有冇分 northwest north east?

有英文版可以玩下
其實想知2015 mc答案先

2018迫切啲喎 俾2015你之後幫手睇下2018
2015
D D B B D
B D A B B
C B D A C
C B C A D
A B D C B
A C C A A
D C A D B
C D A A C
2015

仆街 果年我出ans岩撚晒

有卷幫手望下

佢問major我淨係寫左 NE...

有冇ching放份地理mc上來

1B 2A 3A 4A 5A
6B 7D 8D 9B 10A
11B 12C 13A 14A 15D
16C 17B 18C 19C 20C
21B 22D 23D 24A 25D
26A 27B 28A 29C 30B
31D 32C 33C 34B 35D
36D 37B 38D 39C 40C
應該有30題以上啱掛

第一題已經錯

屌乜map reading咁多a㗎咩
我得一個

第一題係B喎

應該唔洗分咁細 就咁睇個題目
南北已經ok 最多講埋內陸同沿岸都夠
(不過你寫多左無人怪你)

診所o黎.. 十字架係黑色 黑色係診所..

黑底先係醫院 黑色十字係診療所

係咪要英文卷mc

錯咩啊 果個診療所黎

放左先

mc

第一題記得醫院錯 宜家無拎問題卷喺手

我map 好弱..

2唔係C咩

mean velocity係乜

3都唔會係A
計坡度永遠答案一定B/C
潛規則黎 CE到宜家都係

有啲咁既野㗎咩

我計到B 好驚錯

我考之前一個月先知

計到B

5我揀左C
香港好似無樹枝狀

放射狀先少喎清

計到16.66666666
跟住格硬揀左B

但係好似無樹枝狀

主要枝狀 放射狀係向四方八面擴散

唔係咩？

無計過 唔係B就C
見B差一個先夠10個
直接揀B

我將兩個調轉左 揀左c

我map都廢 答你唔到

啱啱睇左書 枝狀係主要

啱啱睇返
係A先啱
我錯左

就咁google就睇到 分別都幾大

Q9我揀左C
(1)唔係錯咩
大陸地殼面積細過海洋地殼

佢話係條公路兩點既距離
唔係一條線直過啵
我計到1:12.7參幾
同a一樣啵

都幾多圖 但唔算難
做緊

同校既朋友 你揀左邊幾題答？

頂你個肺 成日都搵到我

等陣先 點解去到21就25題
跟住27之後果d無左

等你啊 ching

佢有後補

第一條有郵局咩

Oceanic Density 大過 continent

Q22唔係A咩
(3)好似係FOR跨國生產

有 信封嘛

有

所以先會subduction

鬼遮眼

海洋地殼嘅面積係大過大陸地殻

20 b?
30 a?（遊牧民族喎）
31 南加州有有機耕作咩
37 有逆輻射架
34 a?
33 牧牛業 啲牛要飲水喎

仆街

咁係邊?

好似右上角附近

跨國生產係多邊區位生產嘅一種

30 A
遊牧又點會定居

唔係兩樣野黎咩

16 係咪d?

等陣先 好似睇錯左啲野

89% yes

求解答

37 地表至大氣圈 你嗰個係大雲層至大氣圈
33 牧牛業>大規模伐木>截流 下滲減少>地表徑流增加
淺見

我屌

全部都好似解得啱 我錯 但20應該唔係B 有一年會考有問過 而印刷業係最唔需要市場導向嘅 我冇記錯嘅話

我d

Q31 (2)錯 ？
有機耕作生產力低過用化肥

印刷業係市場導向喎清

點解會揀C

利申 B

33 surface runoff 唔係講緊有幾水俾牛飲 而係de vegetation 令 infiltration 少咗 多咗runoff

你再另外個elective係咩

15 有冇人係a?

教科書寫 就算錯都一定唔係c

D 咁簡單都錯

我本來空左
肯定唔到(3)

Oxford 書咁寫

最後揀左D

34揀左A

佢張圖冇show出黎

你地啱 又錯一題

我唸緊就算你點logging都係唔好既野

叻仔喎

做到最後10 11 10 9
仲諗住唔錯
點知原來錯撚哂

有瀑布就有跌水潭

我淨係跟住上面位巴打check ans
仲有無其他勁人

我最後一分鐘都係咁諗所以揀D

+2

唔齊題目喎 點做
同埋有d中文term我唔敢肯定
英文版呢

點解影完打側咗，點樣可以變返直

Phy

我就咁 工業嗰課好難唔識 map reading廢
1B C B D A
6D A D B A
11B C A A D
16D B C C B
21D D C A A
26A B A C A
31D C C A D
36D B D C C

哇屌我都係Phys Geog M2

23 點解近郊化啱

哇屌 你係咪灣仔返學

我C4概念唔好 我見鄉郊人數多就以為有 求賜正

唔知 我都係撞

我計到鄉村人數%增加 就當係

我揀左B

啲人九龍搬入沙田應該唔會變rural population

近郊化係城市人口唔係鄉村人口 好似係

你冇錯

應該D

點解唔係 佢地遷入郊區喎

.. 我哋不如唔好再講落去..

近郊化唔係鄉郊人口喎

TSK?

沙田係new town有secondary commercial centres都係郊區？

新市鎮就係近郊化嘅好例子
新市鎮唔係城市人口 ？

打錯

鄉郊人口增加係逆城市化

21點會係d

近郊嘅市區咪就係鄉郊

fake你咋我騎牛返學㗎

鄉郊=農村
近郊=市區邊緣
兩樣嘢黎

近郊化定義 人口向新市鎮和近郊遷移

我淨係記得近郊化原因係
政府發展新市鎮
市區推因素
近郊拉因素
收入上升 私家車增加
交通網路發展完善
但唔知鄉郊人數%增加係唔係

21 B

係囉 同埋題目講到明話鄉郊人數喎

近郊應該係講緊係搬入郊區發展 eg new towns NDAs

我21撞 所以你地啱

唔係A咩

問問 點解16係d
有(1)咩？
點解會增加流速既？
仲有第3點解得我一個計到a
我計到兩點距離係13cm

(2)係-ve wo

(2) 可以減少入口 減少競爭 所以可以吸引

我都係計到13cm 不過我計到B 你係唔係垂直距離計錯咗?

有無英文
睇到嘔血
同埋map既ans你地大概係點

制成品喎

16 因爲佢化會清淤 深積物減少 摩擦力減少

我計到有一點係0米
唔啱咩

頂

我唔清楚到底搬入鄉郊地區算唔算近郊

提高製成品關稅》製造業為左免關稅而回歸

MDC 對 LDC 製成品收 tariff

逆城巿化

有冇英文巴打幫佢手解決我地嘅疑竇

仆街我用左相反方向諗

我都係咁諗

所以覺得D啱 但冇乜信心 終於有知音人

仆街我都仆街了

你地仆街了

但 吸引 呢個字有啲斟酌位

一題兩題啫 豪俾佢啦

吸引係美國吸引公司番去 點會中國吸引公司走

咁map reading呢？有冇人有咩答案

1BCBAA
6DADBA
11BCAAD
16ABCCB
21BCCAD
26ACADA
31ACDAD
36DBBCA
幫手對下

提高製成品關稅吸引人返去 成句野聽落怪怪地咁

啱33題

求答案

個概念黎啫

所以係對中國貨品加稅減少競爭

邊度業

而家trump 做緊

算啦橫掂一世都唔使再識

我根據咁多位巴打整合答案再對返咋

點解仲未有補習佬po答案

33 40 31 29 27 16 21 都好似錯 唔計地圖

XXXXX
XXXBA
DCAAD
DBDCB
BCBAD
ABACA
DBCAD
DBACC

咁掛 Map reading 唔知

唔會有

之前有一年幾個補習佬即日出mc
一個錯6題，一個錯5題，一個鐘3題
得老虎過成個星期拎到答案先po出黎

同你好大出入

咁樣我可以幫人補習都得啦 上網照cop照解 讀返俾啲學生聽咋嘛我都做到啦 成日喺度話自己教咗幾多個5** 點知自己連MC答案都唔敢po

屌 佢地宜家都出唔到答案咁冇信心但又有信心教人

Same thinking bro

錯11題屌

Agger 越來越覺得補習佬垃圾

求對map reading

geog呢科真係難啱晒mc
隔年先得一條友

欣師點解你從來都唔會出中文閱讀答案

講真 geog mc係幾難搞

學生係 但你做得補習又話乜又話物我期望你會出到準確答案

出左仲得了嘅 點搵食

我未必岩 要睇埋map d答案係咪做到 10A 10B 10C 10D先
你地map答案係點

mc31-34
起碼essay鬆手啲

*希望

第32 點會唔係c

之前啲人係咁吹虛 讀地理一定要補邊個邊個
跟住我補過一期其實同教科書冇乜出入 只係多啲具體例子

我都啱啱先知邊個叫做Titus chan

Buttress roots are large roots on all sides of a shallowly rooted tree. Typically, they are found in nutrient-poor rainforest soils and do not penetrate to deeper layers. They prevent the tree from falling over (hence the name buttress) while also gathering more nutrients.

38 D?

32揀B嘅人應該睇錯
板根喺係地底

淺根

真心教科書你溫得仔細啲is ok 補習只係心理作用

卷2 e2 dbq
X Y氣候調轉左
後面6分冇哂

地底啲淺根先係爭養分
地面舊嘢係撐住大樹

XXXXX
XXXBA
DCAAD
DBDCB
BCBAD
ABACA
DBCAD
DBDCC

sor

又唔係嘅 可以清返concept
我頭兩年得2底

我知 定係我get錯咗你句野

其實成個香港教育生態都係比心理作用支配緊

X 29/7
Y 30/7?

可能呢到仲快砌到答案

幾多%先有5

大家快啲dum多啲答案出嚟討論

76 左右

肯定 已經差唔多討論到mc全部答案

如果睇中文我覺得support唔到
要睇下英文點譯

11 B?

yes

我問frd借份英擺上嚟先

荒島無人無人類活動 無理由D

18C?

我都有諗過呢個問題
都係要睇返英文譯法

英文: great loss of life and property

11 我見唔到嗰到有好多聚落 人煙罕至 點樣重大生命財產
18 香港交通網絡較中國內地差？
21 22 上面有討論過唔似係B C
25 制乏綠化區導致熱島效應？
32 板根係支撐喎

巴打等多陣2分鐘後有

Diu㩒錯sor

屌 我打錯晒d答案 on9
XXXXX
XXXBA
DCAAD
DBCDB
BCBAD
ABACA
DBCAD
DBDCC

25 係d喎

yup

我覺得啦 冇綠化區唔係導致熱島效應出現

走曬拿

25 既話
綠化區可以吸污染物
可以反射多d陽光
可以降低樓宇密度

22
free trade zone係唔關事

23
近郊化既話 d人口都係計落城市人口

18我打錯

combine 埋map reading d答案
咪知岩唔岩

[2018DSE GEOG] 地理人入黎啦(2)

LIHKG @ Android

新post

25 綠化區係可以紓緩熱島效應 但有/冇綠化區會導致熱島效應？

缺乏植被咪會